【CCL跌何時了 凱滙賣多少】低調置業討論區（248）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/12/7公佈,，中原城市領先指數176.81，按周暴跌0.33%

【天堂之城樓爆，不要哭】低調置業討論區（247）

上一個Post,歡迎繼續討論

年底喇

AA9有無數交？

不務正業低技術呃呃騙騙賤做

死去做返社會低下層啦

截止3點賣出330伙

【凱滙開賣】頭籌李太1,600萬買3房：樓花期後 樓價會升返
從事地產生意的頭籌李生李太最終斥資1,600萬元購入凱滙高層3房單位，認為發展商平了兩成價錢出售，是次購入單位屬心水貨。李太認為附近觀塘海邊多寫字樓，相信可方便兒子將來返工。對於項目樓花期長兩年多，她認為樓市屆時將會回升。

保安屈最痛恨AA9
日日開片阻住佢蛇

可以bin 埋蘋果記者

今朝:
凱滙今日早上9點起作首輪銷售，售樓廠位於尖沙咀中心，但為疏導人潮，於帝國中心外架起鐵馬予準買家排隊入場。但早上約9時，現場未見出現人龍，準買家零星進場。

三點就話:
市場消息透露，截止下午3時，凱滙已售出330伙。

咁好賣

有機會一Q清?

Lm

LM

【日日有樓賣】海璇一房1657萬沽 呎價撲4.4萬 (16:11)

文章日期：2018年12月13日

近日主力促銷現樓豪宅的新地(0016)，旗下北角海璇本月售出3伙單位、套現逾2億元；據樓盤成交紀錄冊顯示，海璇最新以1657.1萬元，售出5A座15樓B室，屬實用面積378方呎一房戶，折合實呎高見43839元，發展商之前將有關單位的售價調高約3.5%。

●九十後付兩成首期上車
九十後凱滙買家朱先生表示，剛以960萬元購入項目兩房戶，首期將支付樓價兩成，家人會協助付一半，他認為項目價錢合理，而且配套良好。

他透露自己從事會計行業，剛投身社會工作不久，坦言現今年輕人上車困難，建議可學習投資，他自己會把月入六至七成作投資。現居於屯門的他，認為市區樓盤更方便日後上班。

花旗銀行最新置業意向調查顯示，受訪者認為香港樓價在未來12個月下跌的比例顯著上升，由今年第2季9%上升至第3季29%，第4季進一步升至57%。認為樓價會上升的比例則由第2季69%大幅下降至第4季18%。

整體而言，71%受訪者希望樓價下跌。

調查顯示，認為香港樓價趨跌下，第4季有67%認為現時不是置業好時機。在無樓人士當中，有63%認為未來10年仍未有能力置業。

對於置業無望人士，有一半寧願花錢享受生活，例如旅遊或出街食飯，而非儲錢買樓。

【逆市破頂】都會駅本月開齋 4房逆市雙破頂 (16:39)

文章日期：2018年12月13日

市場聚焦一手新盤下，二手市場仍錄得近月罕見的破頂成交，將軍澳都會駅錄得本月首宗成交，成交價及呎價即創下屋苑新高。

中原副分區營業經理伍錦基表示，將軍澳都會駅5座高層H室，實用面積888方呎，屬4房間隔，向南方，原業主11月放盤叫價1800萬元，最終減價160萬元或近9%，以1640萬元將單位易手，實呎18468元。原業主於2010年11月以1038萬元買入，持貨8年，帳面獲利602萬元或58%。對上同類單位成交於今年6月錄得，當時一伙2座低層H室，面積相同，以1465萬元沽出，實呎1.64萬元。

真撈底

我唔想呢度變左睇淡友笑話嘅圍爐 咁即係同佢地無分別

[member]J呢家野自私J好D，有D私人空間好少少，唔係大家點會買樓，btw響房繼續整精乳石[ /member]

賣晒又點

傻好咁快打J

股票都唔會一插插到底啦

死貓彈好正常

後市無人知

利申：痴老母住公屋

估不到清晒

有點意外

大好友汪總都估唔到 佢估新年先會小回春

我唔小心接錯你負皮

信置() +0.260 (+1.881%) 沽空 $5.00百萬; 比率 4.802% 觀塘凱匯今早首輪開推售488伙，發展商公布，全數488伙已被認購。市場消息指，有兩組大手客分別斥資近4,000萬元，連購兩伙1座A單位(四房一套)

香港有錢人真係好多

之後點開價

好同意 無奶油降低自己去做佢地做既野
比狗咬唔通咬番隻狗咩

之前果啲沽空自己賣自住樓的前業主真心想死

廢唔使show比人睇架

係，要自律一下

對唔住

中間有好多時間比佢地上番車，
而家買都比之前平左架
都唔上番車重想等就祝佢好運啦！

同佢地其實真係唔洗理 我見一個就完全封鎖一個 好無營養

鋤業主一兩球先入

我個朋友買股咁囉
10蚊太貴，set 9蚊
跌到9蚊， set 8蚊先入
之後。。。升番上去

大家今日有無單開

其實我冇追嗰啲post 我想知活躍嗰幾個係唔係個個都有幾百萬係銀行 定係只有一二個

個個都好似高薪厚職 經驗豐富幾百萬身家 買過幾廿次樓咁 睇開嘅地方全部都要高尚地段 港島市中心 隨時可以full pay咁

我以為佢地睇開d咩豪宅 點知一問又係啲樓齡40年就快要維修嘅細單位 仲要迫迫埋埋300ft兩房 仲要揀啲低層一二樓

之後我就好似睇唔透

老世迫我地每人買一間 總共入左400間
利申 AA

唔好同個市鬥氣，留意多陣再鋤唔落就好入市

唔中，開唔到

是撚但啦

佢呢段其實套用落睇緊樓嘅淡淡一樣work

呢句最啱聽

lm

即係呢排開始會有小回春？

留名

忙到甩肺呀呢排

同意，佢地唔入黎嘈就無謂理佢地啦

你講緊咩沒事兒？

Vic巴，可唔可以教下小弟點用VicTV? Thanks thanks

置頂有

如果用iOS，睇上個post #825 回覆

再post一次

小弟維護嘅2個TV playlist url喺頂樓，大概可以喺如下裝置使用

1. 電視機直接使用 - 電視機需要有IPTV嘅app，內建stream player或可以調動外部stream player
2. 電視機/電視盒支援DLNA/UPnP，由電腦/電話/tablet通過DLNA player mirroring到電視機
3. 電視機支援ChromeCast、電視盒支援MiraCast，有ChromeCast硬件裝置，有Apple TV用AirPlay，由電腦/電話/tablet mirroring去電視機
4, 電腦/電話/talbet/電視盒/Apple TV 直接使用
5. 電話/tablet/電腦可以有HDMI輸出/轉換HDMI輸出喺電視機播放

注意使用DLNA/UPnP mirroring/ChromeCast/AirPlay未必全部台可以播放

iOS Cloud Stream 增加playlist

第二步，選第三項

3. 選中間

4. 輸入playlist url

5.比番個名，㩒add，就會load playlist，更新按refresh，右上角

Thanks thanks

比錢都睇唔到某啲台，LooK HD呢啲台灣台騎兵中字nowtv邊喥有? 冇用嘅嘢我唔會maintain啦

放心，當我新屋入伙裝左罪大後，一定會攞 VicTV 黎賀下佢

買咗個pastebin永久account，特價30美金，少少時間，自己受惠(喺深圳單位都有電視睇,冇block，旅行可以睇)，多人受惠，著數到暈

集中精力搞好個供應 所有野都會合理化
住係基本需要 政府搞到個夾心階層 （申請唔到公屋 居屋抽唔到 唔想買龍床）個班人 個比率愈黎愈多

大家都係想30歲有個家有間屋有得番工有得訓覺好
邊得閒上連登開個post周圍搵交嘈

睇見都心up

多幾多個單位落成都無用
2，3房變開放式 一房
玩數字遊戲

公屋就俾晒人去團聚
年青個班邊會想個社會好
老個班又鬧人廢

利申 剛上車 純呻
3頭 既兄弟應該心同感受

唔係呀，只係個link唔變係永久url,咁唔使用戶每次更新再輸入，幾百部幾千部都係輸入呢個url

我電話，電視機，電視盒，iPad,電腦都係用緊，有IPTV嘅軟件就得，標準HLS,portable嘅無關平台

電視機被CEO霸住咪用iPad/電腦

仙人AV係咪受我啟發? 收費嘅

【仙人製造】CableAV 收費表、平台特色及事前推廣

我從冇諗過收費，公益嘢，同我寫嘅vps自動安裝代理script擺喺github一樣，直情license係public domain嘅，有人俾錢我搞代理都懶得做，賺得幾多?亦唔想當開工咁，我要搵錢唔做呢啲啦

仙人自己籌備左好耐

仙人d儲藏量真係好得人驚

唔知可否與nike大大齊名

睇留言有啲想睇中字愛情動作片，有啲睇AV又驚中毒，嗱，我嘅playlist絕對冇呢啲問題

佢個nas嘅harddisk可能係咁

又無針對邊個，其實我唔太清楚沒事兒background, 只係知佢係淡淡的教主，好似收信徒咁宣傳自己

無罪大的我都專登俾6蚊歐羅響部SmartTV裝VicTV

完全明白你的感受

佢行 cloud aws

方向正確，可以用幾多買幾多

round 2加4%， 個發展商唔識玩

樓爆仲加

molamola 扮入票都冇用

打多幾次交都無生意

等三年後業主仆街執平貨

呢樣真，呢D 野其實賺唔到幾多錢
真係要賺錢O既唔好做呢D
but anyway, 再多謝vic巴每日用時間去maintain

呢樣真

啲人係咁屌人老母，係咪食咗春藥？

中美貿易戰有所緩和，加上新居屋完成抽籤，對市場影響立竿見影，各大屋苑交投大增。本港低供應、低利率、高通脹不變下，樓價確實難言轉勢。過去數月籠罩樓市陰霾暫消除，未來數月至農曆新年前後，料樓價勢調頭回升。政府各項措施打擊下，放盤量少、交投量低，個別高價或低價成交足以把某屋苑平均呎價舞高弄低。

料未來數月低成交量將持續，但較10、11月多。個別平盤過去數月已被市場吸納，目前業主心態應較強，尤其租金未見跌勢，大部分出租後已無供樓壓力，不會輕言減價。市場缺乏選擇下，買家將就範以較高價錢接貨。因缺盤緣故，新放盤業主普遍叫價比之前成交高3%至5%，市場無貨揀，買家唯有繼續就範。基於上述推論，筆者料明年首季樓價向升機會極高，甚至有機會一舉收復過去兩個月之失地！

作者為中原測量師行資產管理部高級經理 李健寧先生

發窮惡掛
或者凱匯好賣激親佢地

食左犀利士

俾人話 off topic 啦。可能有人唔低得樓爆，人地用自己買柏O灣嘅價錢買到凱匯啩 （鳩估）

發現有少少質素講道理嘅淡友都潛左水

連登會有 post 阻止其他人入去正常討論嘅

有個區可以分辨過濾走啲壞分子，保持呢度乾淨未嘗不是一件好事

離唔離題係admin話，去站務台投訴唔係去圍爐post嘈，得一個post又冇洗版，冇人迫佢睇，app有過濾功能嘅，呢啲人叫多撚餘，係要世界圍住佢轉，on9 son

以為lihkg佢開嘅?

就來沈判啦

救命，距離樓爆CCL170不遠了

又跌...好似平左歷史連跌紀錄...

計2019年 12月最後一週CCL

而家齋玩hi/lo
170做中位數？

出面又有淡淡囉CCL打J了....

唔知呀...一時又話唔準，冇參考性，一時又囉黎打j...好難捉到路

CCL升就唔準 跌先準架啦
你識唔識架

咁多位唔好意思，我唔係黎買樓
有人同我講呢度有位巴打係做賣鑽石，請問係邊位 我需要佢

呼喚北川巴打

原來呢個圍爐post有呢個作用

有唔同嘅專業人士起到

tg: @Cupdio

除左可以線上問診

仲有可以向IT狗問資訊

唔該曬呢位巴打

線上問診我試過
專科醫生細心解答
唔駛比錢 唔駛煩claim保險

我係另一個post 見有人話「低調置業」搵到佢，我就咁search 呢個4個字就見呢個post

上次呢度搵過骨佬巴問診
問完個人定返晒
心情靚晒
部iphone 8都變埋iphone x max

凱匯帶旺呢個 post

有冇料爆?

涉摸女實習醫生胸 屯院男顧問醫生下月預審 (16:42)

甘澤華否認非禮，案件押後至下月11日預審。

【東網專訊】屯門醫院早前爆出男顧問醫生涉摸胸非禮女實習醫生醜聞，涉案男醫生事後被控一項非禮罪。案件今日(14日)在屯門法院再訊，被告否認非禮罪，案件押後至下月11日預審，被告繼續獲准保釋。

被告甘澤華(59歲)，被控於今年7月12日在屯門醫院急症室一房間內非禮女事主X。早前報道指，24歲女醫生在院內接受男醫生指導時，疑遭人伸手入衣服內觸摸胸部，女醫生事後報警。

嘩咩事尋人啟事尋到黎呢度

有人話觀塘新樓都只開$17000尺
新界唔近鐵路只值$10000尺

好精彩既推論
觀塘最低入場7xx萬 但尺價$17000
新界尺價只值$10000 第一城賣$282萬

買

一定得除非唔得
香港樓巿回復合理水平靠佢劈多幾刀了

邊度睇咁撚好笑🤭

高溫爆炸區呀

咩呀？明明全部都係AA
扮咩姐

頭先係觀塘有件咁既事

有乜嘢好投資?

如果唔係冇人頭，或者冇九龍個單位，我會抽佢

想問下宜家買smart tv 好定係機頂盒好？宜家d 機頂盒仲用唔用到？

機頂盒定android tv box 電視盒先? 前者冇乜人用了，後者可以平平哋買個無妨，如果唔係android tv電視機嘅話

android tv box 係咪當手機咁下載app 睇？

根本就係Android OS嚟，有play store，同電話一樣咁用，不過如果淘佬買要注意係咪改版，好多冇play store嘅，有啲改到唔兼容自己裝apk file都唔得彈app，要睇吓個型號有冇國際版rom，有嘅話又夠平自己識flash可以諗

最平就買個ChromeCast 2 ，電話/tablet mirroring去電視機

重鎚嘅話又打機諗諗 NVIDIA SHIELD Pro Android TV Box ，去amazon us睇睇，有youtube ，Netflix 4K，自己比較同香港嘅價錢

播4K file有質素啲諗諗Egreat，貴啲但真係靚，Himedia會差啲但平少少

如果係Android 原生TV Box，呢隻應該係我用緊嗰隻H96Pro嚟，冇youtube 4K，得1080P，Netflix 480P

買罪大電視唔打機，亦唔會裝TV play store以外app，上面唔使買，佢本身係Android TV

利申:罪大電視機、Egreat A5，H96Pro Android TV box&Stick都有，用過Himedia Q5

V巴，罪大裝咩app mirror iPhone 好？

罪大電視內置咗chromecast，唔使裝，iOS mirroring去電視機嘅app有Cloud Stream付費版，nPlayer付費版，WebCast付費版，AllCast，TuneIn Radio 付費版都射到去電視機

nPlayer可以讀內網其他裝置檔案，電影咁，有samba server開咗就得，WebCast可以將網站嘅影片射去電視機，Cloud Stream就係iptv，AllCast可將電話/iPad/Samba嘅相片之類射去電視機，呢幾個夠，本身罪大都可以安裝nPlayer嗰啲嘅，內建play store有

測試吓Cloud Stream pro付費版嘅chromecast功能，通常m3u8 streaming嘅都冇問題，ts之類就未必得

另外google自己嘅app多數支援ChromeCast

其他牌子嘅Smart TV電視機未必係licensed Android TV，可能係自己出嘅OS，要睇佢嘅apps 商店有幾多app，純粹講播IPTV嘅話，只要有IPTV嘅apps，有內建stream player/調動到外部stream player嘅多數得，不過就未必個個台都得

已知P記app商店冇IPTV app，我以前用P記都記得好似冇，最簡單買個Android TV Box就用到Android apps

從未研究過但又有d興趣，android tv box 可以打機？ 都係dl返手機d game? 咁點樣控制？

得，同喺電話打機一樣之嘛，呢個最得 NVIDIA SHIELD Pro Android TV Box

影片介紹

NVIDIA SHIELD Pro Android TV Box 有手掣嘅 ，我有部PS4 slim擺咗成年淨係睇bluray 所以冇買

其實個個Android TV box都打到機，配個手掣就得，只係冇N記咁靚咁勁，接近成港幣4千大洋當然唔同

過來人經驗: 屋企嘅影音遊戲機等等要考慮自己需要，好似我咁唔多打機買咗部ps4霸咗位，咁其他嘢有錢買都冇位了

所以諗清楚自己要買啲乜，冇位係問題

墊係PS4上面

Keyboard唔用收起？

我都擔心第日成個電視櫃都係野，部電視仲要唔係掛牆

股榮：三分二供滿樓的背後，有一半是臨近退休或者已退休人士貢獻。2016年，年齡介乎55至59歲的家庭供甩比例是73%，數目達10.4萬個，年齡介乎60至64歲，以及65歲供甩比例是82%及91%，家庭數目合共27萬戶。這三批上一代人士，經過多年努力成功供甩，亦最具條件為下一代置業籌措首期，輕則以儲蓄棺材本協助，更有部份是透過加按套現，供甩變供過，甚至玩命式「一供二」。

算鳩數把啦，咩都估估下
唔係棺材本就係加按
唔係人人父母都似你父母咁幫唔到你既
亦都唔一定係棺材本囉

oppo4K碟機擺唔到ps4上面，keyboard收起都冇用，遮唔到線CEO唔like

我好少用X86,係咪用返MS media centre最好?或者可以試吓OSMC,即係Kodi定制版，以前我用RasPi3玩，幾好用

裝咗windows有windows版

it狗近況幸福嗎 每日忙碌嗎

周大俠係咪買左海傲灣嗰個

關於家居娛樂影音系統，如果有問題可以傾吓，小弟用過嘅或者識嘅盡量解答，當然唔一定啱，只供參考

唔知邊個嚟，亦冇興趣睇

差唔多到我要動手既時候了

謝謝v 巴，

見到朋友匯璽兩房收樓相，好好

有用iOS嘢留自己用喇，買吓apps、租吓電影、買吓歌咁，iTunes嘅歌雖然有損格式，不過有啲歌手樂隊冇CD出，喺擺上去賣，咁就焗幫襯，Jayesslee嘅歌冇CD出

開心 share 下等大家有得 J ?

ps4直接買pro 咪就係 4k bluray

PS4 Pro可以播4K碟，所以如打機又當埋碟機用，買Pro，我就笨柒咗

唔好喇又會俾人起底
不過比我想像中細，開放廚+企缸

原裝Android TV box/Stick多數係Android 7.1.X、8.0咁，不過由於冇比license錢google同Netflix，youtube冇4K最多1080P，Netflix得480P，但可以安裝Kodi，有啲喺買返嚟已經有，同贏國盒比較係兼容度好，雖然呢啲盒/棒都係贏國出，不過係出口，所以唔會改到鬼五馬六

Kodi可以喺windows/Linux/Android安裝，macos唔知，iOS唔得，所以Apple TV我從來唔打算買嘅

見到凱滙份售樓說明書 (143) 有幾個單位係
寫著:
Gas Water Heater 煤氣熱水爐
此設備於同一層之管道房

想問下即係咩意思

幾日前已經講左

煒哥good taste! 睇中2A!

信置都不妨畀個靚優惠佢, 當係廣告費囉!

【觀塘新盤】陳煒睇中凱滙880呎3房戶 準備入票

信置（083）觀塘凱滙銷情熾熱，就連準影后陳煒都來到尖沙嘴中心示範單位睇樓，計劃入飛。陳煒對記者表示：「頭先睇左880呎個單位，真係好中意，對我黎講係則王，各樣野，尤其是廚房、用料等，（個單位）唔洗2,000萬元，覺得價錢好ok，我睇呢兩日真係要攝高枕頭諗清楚，度一度。」 問到樓盤有什麼吸引之處，陳煒指，「一直有關注、有留意，今日先有啲時間去睇，（位置）真係好方便，唔係好鐘意將軍澳的位置，鐘意九龍東，同埋咁多facility，(樓盤)會成為觀塘大型的地標項目，就算係投資，一定好保值，升值潛力好大。」
最後她透露，現時在油塘租住約800呎，月金約3萬元，如果是次成功買到凱匯會打算自住。」
信置營業部聯席董事田兆源表示，今日睇樓情況踴躍，有較多年輕家庭到來參觀，暫收逾2000票。他指，昨晚加推的103伙，較對上一張價單屬原價加推，該批單位定價市值約17億元，折實市值13.6億元。

被問到何時開售凱滙第二期，田氏指，如今先集中完成一期的銷售工作，之後才部署第二期。

介紹多幾個我用緊嘅kodi video plugin

1. VideoDevil <- 好多咸站嘅片，唔使睇廣告

2. football replay <- 翻睇賽事
3. Skynet <- 4K 電影，電視節目
4. HGTV <- 外國裝修，買樓電視節目
5. Vice <- concert

傻閪接火棒
買完樓日日提心吊膽

ps4 pro play到4k片但play唔到4k uhd碟
因為個頭唔得
當初因為咁買左xbox one

Cap低圖，遲下再研究

我追Post見到大家都推介用星*谷refer mortgage攞rebate

我想問佢係refer晒比所有銀行? 會唔會refer埋去大行 如boc hsbc? 唔該晒巴打

佢其實都係同你講每間bank 做緊咩offer,
俾張 referral form 你自己去心水 bank 申請，
你draw 左 loan 後俾d 回贈你。

大行細行由你揀。

美聯物業首席高級營業經理鄧國偉表示，維景灣畔極高層優質單位獲新盤向隅客承接自住，成交價約1,158萬元。單位位於11座極高層B室，實用面積660方呎，屬3房間隔，向東北，望市鎮景，景觀開揚，內櫳企理，吸引原計劃入市觀塘區新盤向隅客承接，據悉，單位原叫價約1,200萬元，減價42萬元，以約1,158萬元成交，實用呎價17,545元。

據了解，原業主於2010年4月斥資515萬元購入，是次轉手帳面大幅獲利643萬元，升值125%。

而家買note 9好 定等多幾個月買s10好

多數大行回少d,細行佢回多d
我呢個月都搞緊，細行回0.3, 大行回0.1
但大細行d plan 差唔多，睇你自己想方便d 用大行定想要多d rebate

“...installed in pipe duct of the same floor.”
適用二座 J K L 室，字面睇熱水爐爐身裝喺有關單位浴室出面註明 P.D. 的空間。
呢個空間走來去水管。

供完昏
已經諗定後路柒左要隱性埋名

有無巴打由細住開果層樓仲貴過自己買果間
細個住層居屋已經600
自己睇緊果度先420

以同時段計，我舊果間應該比新果間貴少少。

我細個住果層居屋加到900幾管理費
都on99居屋都咁貴

兩老層樓？邊有得咁比

唐餅加西餅咁撚大食

幾時到你啊大丁

結婚少份housing 不了

細個住3房而家住單房

已經開咗post,大家有時去贏國可以望吓

【NAS筆記】Synology DS218J安裝shadowsocks-libev server

勁

娘家過千呎，而我上唔到車

P絲唔上姐
要上都大把選擇

大約等於 公司 的 share drive + VPN + .... 等功能

Backup相呀，歌呀，BT，娛樂中心等，不如睇官方介紹佢個DSM系統

有無考慮嫁俾個老婆

佢就係個女

男仔屋企無錢會造成麻煩
女仔屋企有錢都係會造成麻煩

ac66u 得唔得？

咩嘢router冇所謂，有LAN比部nas插線就得

一把年紀仲咁好學

Jayesslee
Vic 巴識貨

Bookmark左慢慢睇

去台灣影結婚相？

大家點睇除甲醛? 除左通風一定無錯之外

搵公司除 = 除得一時, 甲醛會持續釋放
空氣清新機 / 炭 / 咩光觸媒 = 全部成效有限咁

上網睇完一輪, 越睇越R頭

短時間入去住，除左點都好過無除
如果你有時間裝完擺幾個月散味
咁除唔除都得，都散得7788

我都打算搵公司除，都係花錢買安心
裝完擺幾個月真係幾難

上網再查下咩公司好d

個人意見係無謂浪費金錢

要噴光觸媒都可以自己噴

空氣清新機係一定情度上改善到既

甲醛係揮發性，保持空氣流通乜撚都走曬

開對流窗，加埋開風扇吹

想tag我老闆入嚟

恭喜🎊🎉🎈🍾️

鉹

【公屋王再現】李鄭屋邨首破400萬 九龍未補價公屋王 (15:25)

文章日期：2018年12月17日

受新一批「白居二」購買力刺激，久違的公屋王再次誕生。房委會成交紀錄冊顯示，長沙灣李鄭屋邨一個位於低層單位，實用面積566方呎，本月以420萬元售出，實呎7,420元，打破黃大仙東頭邨今年2月以408萬元所創下的舊紀錄，成為九龍最貴未補價公屋王，亦屬全港次高。目前全港最貴未補價公屋王，為香港仔華貴邨一個實用面積544方呎低層戶，今年10月以450萬元成交。

邊到訂造？

大家好

老美又跌500

近期樓價有回穩迹象，受觀塘新盤凱滙熱賣帶動，九龍灣淘大花園重上600萬元。

利嘉閣鮑允中稱，淘大花園A座高層3室，實用面積374方呎，放盤兩天，零議價下以600萬元賣出，呎價16,043元，為自今年跌市以來屋苑首間兩房重上600萬元，創兩個月新高。代理指，單位屬極高層維港海景罕有放盤。賣方2007年12月以189萬元買入單位，持貨11年，賬面獲利411萬元，升值兩倍。

廚櫃幾錢尺

我成屋造櫃，個時師傅大概計1000蚊呎左右

各大銀行估價開始跌到仆街

老美跌500 香港無事

中銀頂到今個星期都終於肯跌
1760 -> 1718

same 岩岩仲出左架新車🚗 個租夠供樓加供車養車 買樓只求打個和

【加息動向】特朗普︰聯儲局還在加息 難以置信

美國聯儲局議息會議舉行在即，總統特朗普（Donald Trump）再次攻擊儲局政策。他指，目前美元走強，近乎沒有通脹，儲局卻仍考慮加息，形容是難以置信（incredible）。

特朗普在twitter發帖指，美元目前十分強勢，且近乎沒有通脹，反而外圍陷入一片混亂，法國正在燃燒，中國亦向下行，質疑儲局竟然仍打算再次加息。

儲局會於香港時間本周四（20日）凌晨3時公布議息結果。市場預期，儲局加息4分1厘已無懸念，聯邦基金利率區間會上調至介乎2.25厘至2.5厘。

我想用電子鎖
另一半唔想 話易壞 換又麻煩
有排嘈

出咗架freed?

無追post，咩事？

Hi 我會搵中銀

我已加入做低智仔

利申：保持睇淡

你又買又睇淡,怕唔怕,下年比你D隊友笑你

睇淡都買？

遲買平兩舊喎

我地獨立個體 無分隊友
我個價夠我跌多15%
高質盤難求

原來你明高質盤難求，呢個係物業同股票投資最大分別

anyway 都恭喜你執到好野，下一步就煩按揭

乜事快到咁

中銀果個居屋優惠
要1月25前 drawdown

仲有一個月左右，真係好趕下

屌你唱淡入市 你隊友情何以堪
邊度優質綠表居屋？ 咩價位

留言睇執到乜高質盤低現市價15%

你而家簽,到1月25號都未成交啦
真係白居二?邊區?

聽講藍田鯉安苑

唔講啦 唔想做it狗

好地方啊

果邊可以望到凱匯

我就保持中立，兩年後準備加入仆街仔團

係真咁抵嘅上硬報紙，跟住又話大劈兩三成

除非吹水

未來東九撚揮個手先

你自己都知唱人地間樓有幾低質素啦
講真,我地呢度唔會唱人既,你怕就怕你D淡淡朋友

我不嬲同情佢

係佢之前咁囂張咪恥笑下

有心起佢底唔係咁啦

HMV執笠，之前冇去執隻9蚊周秀娜寫真𠻹

易唔易壞
同埋裝鎖係咪要搵番專業師傅
我老豆普通鎖識裝
但電子鎖....

心水三叔728

回下好喎
邊度又優質又劈價？

係咪650個隻則
不過白居二好多人爭
咁都平到15%?

算把啦巴打，無謂咁咄咄迫人

佢話用銀行估價比,但銀行唔係出個價係已補咩?

有重賞必有勇AA, 佢話鋤到低過佢既目標價，每低一萬就分 20% 俾 AA

遲吓睇睇睇下有咩未補靚盤做到 $9000 以下先

唔係網上估果隻啦

比晒折扣率估

拿 我無講過買邊度

又唔講邊度，你話$6000呎都得啦

巴打你都係想撚下淡嗟，而家人地口裡唱淡，身體已經好誠實，你就收手啦

2手樓容乜易起 慢慢搵啦

如果真係鯉安就易計,佢26%折扣
銀行估價X0.74就係白居二個價

平時佢哋撚IT9都撚得多
點知身體咁誠實買居屋

鯉安有26/32

咁啦,係唔係你之前講高層,睇到煙花,3房呢D要求有晒先?
係咪重要600萬樓下?

凱滙頭籌客黃太：擬購高層單位投資 明年樓雖價跌但會「升返！」

信置（0083）等牽頭發展的觀塘凱滙第一期今日次輪推售383伙，而早前累收5,000票，超額12倍。

是次抽到頭籌的向隅客黃太表示，第1輪發售時抽不中籤，今次打算買入高層、有儲物房間隔的單位作投資。

她在觀塘區工作，認為該區方便，新盤在該區中心點。即使明年或將來樓價會下跌，亦相信會「升返」。

傅太：呢個盤唔會跌！

出席揀樓的傅太表示，見該盤之前銷情理想，而加價後「都吸引」。她原居於港島，惟看到項目附近有不少甲級寫字樓，打算購作投資之用。

至於預算，傅太則指出「千零萬都OK」，至於會否擔心樓市下行，她稱「呢個盤係唔會跌嘅，有信心」。

另外，陳先生打算買入高層的1房單位，認為高層較優質，預算1,000萬元以下，他認為樓市只是短期波幅。

位於協和街33號的凱滙，提供1,025伙，實用面積452至1,543平方呎，預計2021年4月底入伙。

可能隔離上下空中飛人過

其實之前都話,唱淡係可以照唱既
但自己都要住,唱淡都梗係KEEP住睇樓入市
唔通真係坐係度等跌咩
真係坐係度唱淡等跌個班,
一係跌都無錢買,一係痴屋企住無需要買既

自打嘴巴咪呢d

有啲 case 係明知係貴都冇計，被夾入市

算啦

自己識講淡友獨立個體然後鬧業主果陣就高呼業主全部同一條船無一個係無辜嘅

係勁嘅

睇淡都可以買

等跌多20%捉出黎binc

利伸 我係淡友

宮園算係隔離區比較理性的巴打
至少唔會入去討論都用粗口鬧你
跟住沒事兒覆我之後就唔夠薑鬧
淨係敢每個回應追住負評

我都想知邊度咩則又可以又平又新又靚則又見洗又高質喎

Btw都要幫pc講句
屋企本身有樓濫用福利仆街死

當日屌人地起人底又咁大聲？殺人者人亦剃其頭

留意新聞

之前係咁分析話跌而家又買

收皮啦
有份欺凌人而家扮中立

揾返代理好d
唔係壞左未必保

當日搞it狗又唔見識收手？

香港人好有錢

大家都係包容下宮園巴打啦

我唔係撚淡
拿我就好均真嘅
當日有人網絡欺凌得咁爽
殺人者人亦剃其頭

唱好唱淡無問題
我剩係會屌人地網絡欺凌
當日玩得咁爽，係時候受

屌你明年睇淡又買樓
屌你笑人居屋唔係私樓依家又買綠表居屋
屌你笑人供供自己又唔係full pay

喂屌你有幾多個位比人鞭屍呀？

佢都平左舊
算啦

佢話啫
依佢咁高要求，話優質又平成球，邊度？

我之前都話人地買左樓就恭喜下人講下好說話嫁啦

無人買左樓又想聽遲買平兩舊既

包容還包容
覺得噁心係冇衝突喎

你之前個局好尷尬

佢擺明想輸波贏盤

其實我覺得你係有道理

頌明咁舊一定唔會
大西北更加唔會

只是轉貼新聞, 利申: 中立非打手

凡事太盡，緣份必定早盡

中立 IIU

頌明呢一年都係四球中尾，邊有劈

吉野家

拿拿拿 我點欺凌過it狗

佢道完歉我無再追擊過佢啦

不過睇黎呢度道不同

買樓前，講真，無謂講嘢講到咁盡
網上轉個名，換個新ac，就一筆勾銷
現實世界冇得咁做
共勉之

所以美心都要整幾廿種品牌囉

新手一問
想請教下買綠表居屋通常第一口價可以還價幾多? Thanks.

信置（083）營業部聯席董事田兆源表示，凱滙於今日開售次輪383伙，首4個鐘已售出268伙，平均不足一分鐘賣出一伙，頭100籌出席率約8成。

炭巴，有時係個屋企人過唔到壓測，焗住做仆街仔

截至2點賣左300伙

有冇人用*之谷? 多好多回贈, 但又要用細行, 唔知有冇伏..

三叔728電子鎖用緊，年幾冇問題，同718比較多咗bluetooth,不過我冇用過呢個功能

裝咗718

**同用細行無關係
我有用** 轉介+恆生按竭

我都係考慮緊718同728
可能行落PLC睇下佢點sell

睇完share下

唔該上面咁多個
買 可唔可以搵番代理裝

冇呀大行係買樓果陣原來俾地產有關果間MARK晒.

Citibank好似都多0.3%，大行全部0.1%

舖頭可以包埋安裝，收安裝錢，如果自己有架生舞得掂，自己安裝都得

連按揭個part都食埋

半個月前 Citi 0.35 大行0.2

HSBC佢比0.1%我

電子鎖唔係度度門裝到，最好影咗門鎖相前後上下同個窿位去舖頭問，據知有啲唔啱位裝嘅

718
我上年德華街買 包安裝
師傅手工好好
可以去格下價

咁無計啦, 中左AA伏, 係你有既offer 入面拎最岩你果個...
細行其實都唔係太唔方便, 都係去果一兩次銀行做手續

細行咪細行
反而夠兩年後轉按

【回佣要問真 小心比人昆】低調置業討論區（219）

呢個名果陣特登改架

都好難怪, 買時候邊知咁多, 簽完臨約, AA 話幫手簽埋轉介, 咁真係好易中伏
第一次我直情無用轉介
我都係係呢度學左好多野先無中伏...

送首歌俾大家

【新盤開售】凱滙開售首四小時售268伙 百歲婆婆1500萬購3房

由信置、市建局及華人置業合作發展的觀塘凱滙，今日次輪開售首四小時，已售出268伙。

信和置業營業部聯席董事田兆源指，頭100籌出席率約8成，買家年齡層闊，有98歲的婆婆斥資約1,500萬元購入三房單位，更有不少年輕首置客，而最大手買家斥資約4,000萬元，購入兩個3房單位，並會視乎情況再作加推安排。

他稱，項目買家年齡層非常闊，包括有兩位高齡買家入市，其中一位98歲婆婆斥資逾1,500萬元買入一伙三房戶，另外亦有一位92歲的買家；預計該兩組買家很大機會支付全數樓價「Full pay」入市。

【今勻Round2又清空 淡淡不甘埋首高爆中】低調置業討論區（248）

開定先, 希望真係賣得曬唔使比人binc

咁好文彩呀呢排